地盤工背囊掛迷你匕首飾物遭控重罪 警承認當時無事發生

年輕地盤男工去年10月1日在街上踏單車時被警員截查，因背囊孭帶上扣着刀鋒長3厘米的迷你匕首，被控違反《公安條例》下的在公眾地方管有攻擊性武器罪，案件今早開審。控方透露，被告在警誡下已稱涉案「刀仔」是在淘寶買背囊時附送的裝飾配件。警員作供則指，當日執勤是為防有人拆走法院國旗，惟案發時現場並無特別事情發生。

原控被告藏三刀 現只針對刃長3厘米短刀

案件最初提堂時，控方以被告涉嫌管有短刀、鎅刀及剪刀，控以管有攻擊性武器，另因其管有對講機、黑色面罩、護目鏡及膠索帶，控以管有非法用途工具，共涉兩罪。後來控方撤回涉及對講機的控罪，但將攻擊性武器罪提升至刑罰較重的《公安條例》層次，並維持控告短刀、鎅刀、剪刀三項物品。至案件今日開審，控罪已修訂作只針對一把8厘米長、刀刃3厘米的短刀。

控方只傳召截停被告的男警員20410林家成作供。他指當日與同袍穿軍裝巡邏，行動目的是要防止有人往V City附近的屯門法院大樓搶走旗杆上國旗。當日截停被告時，附近一帶沒甚麼特別事情發生。

警員續供稱，被告踏單車由小路出現，頭戴迷彩漁夫帽、黑色防風眼鏡及迷彩面巾，背囊凸起，望見有警員後低頭，狀似想盡快駛過。警員覺得有可疑，截查下發現被告背囊有鎅刀、護目鏡、索帶等，並有刀套套住的小刀扣在肩帶上。警員同意當時被告被捕及警誡後稱：「背囊把刀仔係我六、七年前透過淘寶，用約一百蚊買袋嗰陣附送嘅，用嚟裝飾用嘅，把鎅刀就係做舞台劇嘅工具。」

一旦罪成必判禁閉式刑罰

辯方盤問時，警員同意被告受查時曾表示自己是舞台劇劇團工作人員，亦有簡述背囊內工具的用途。警員指不清楚小刀有否改裝過，但當辯方問警員涉案小刀是否刀鋒不長及不尖時，分別遭裁判官及控方打斷。裁判官葉啓亮稱長短是相對，控方亦認為小刀實物已呈堂，毋須要警員描述。

案件裁定表面證供成立，被告選擇不出庭自辯，亦不傳召證人。裁判官押後至下月7日裁決，被告繼續保釋。

被告現時面對《公安條例》第33條的「在公眾地方管有攻擊性武器罪」，一旦罪成必須判處禁閉式刑罰，最高判囚3年。他原本面對《簡易程序治罪條例》第17條的「管有攻擊性武器罪」，最高判罰款5,000元及監禁2年。

【案件編號：TMCC1954/19】

屌奶星..3CM 仲短過沒波台某人條鳩

不過長過曬popo 條撚，因為佢地都係死閹人

裁判官同律政司比黑警更加想鋤死後生仔